# Общие правила школы
Наша команда прикладывает много усилий, чтобы сделать курс «без воды», интересным, практико-ориентированным и понятным.
Да что скрывать – мы относимся к каждому курсу и его студентам с большим теплом и уважением. Ответного положительного отношения мы ожидаем и от вас.

Поэтому хотим предупредить о несложных правилах.


## Правила поведения в чатах
* Мат. 
Мы - культурное сообщество и у нас не принято ругаться. 
Но это не значит что все так строго. 
Сообщения с матом не удаляются, но будем признательны если этого будет в пределах разумного.
* Оскорбления. 
Мы уважаем позиции друг друга и не оскорбляем никого. 
Конструктивно выражайте свои мысли. 
Будьте вежливы. 
Все сообщения с оскорблениями удаляются без предупреждения.
* Флуд. 
Это профильный чат, мы общаемся по конкретной тематике и смежным ИТ областям, но не затрагиваем политику, религию, оценку личностей, конфликты, ориентацию людей и т.д.
* Вопросы. 
Мы приветствуем конкретику и конструктив. Сразу задавайте вопрос, а не спрашивайте можно ли задать вопрос.
Опишите проблему как можно подробнее, желательно в одном сообщении.
Фотографии кода крайне нежелательны, делайте скриншот.
Код оформляйте в тройные кавычки ` или выкладывайте через gist.github.com


## Правила курсов
* Необходимо посещать занятия. Если случился форс-мажор или еще что-то нехорошее, тьфу-тьфу, то предупредите нас. Систематическое непосещение без уважительной причины – повод задуматься, а нужен ли вам курс.
* Домашнее задание дается, чтобы его выполняли вовремя. В случае, если что-то случилось, и поэтому д/з вовремя сдать не получается, то мы поймем и простим. Если это будет происходить постоянно – мы очень расстроимся. 
* Списывание – для слабаков. Пожалуйста, пользуйтесь собственным интеллектом при выполнении заданий и прохождении тестов. Списывание не создает новых нейронных связей в мозге, а мы ценим только тех, кто искренне хотят интеллектуально развиваться.
* Все, что есть на курсе, остается внутри курса. Это касается любых материалов, домашних заданий, записей занятий, ссылок на закрытые чаты итд.
* Живем дружно и с уважением друг к другу. Поэтому не позволяем себе неподобающее поведение, в том числе, оскорбления в адрес других студентов, преподавателей и членов команды школы. 
* Не бойтесь пересматривать занятия. Если вы что-то упустили, ничего не мешает нужную вам часть пересмотреть еще раз, либо задать вопросы в чате.


## Правила поведения на занятиях
* Если вы можете и хотите включить веб-камеру – это только приветствуется, всегда приятно видеть аудиторию
* Если в вашем ближайшем окружении возможен посторонний шум – просьба заранее выключать микрофон, чтобы это не мешало как преподавателям, так и другим участникам. Если все же будут прецеденты – преподаватель будет вынужден принудительно отключить звук такому участнику.
* Если вы хотите задать вопрос, попросить объяснить подробнее или повторить что-либо – вы всегда можете воспользоваться чатом в zoom или telegram, преподаватель периодически мониторит вопросы и будет отвечать на подобные сообщения.
* Если вы хотите задать вопрос голосом – в zoom есть классная фича «поднять руку». Когда преподаватель увидит такой сигнал – он даст слово вопрошающему.
* Убедительная просьба не перебивать преподавателя в процессе занятия, пока он сам не даст возможность высказаться. Большое спасибо =)


Эти правила – фундамент успешного взаимодействия со школой. 
Верим, что соблюдать их будет совсем несложно. А в любом специфическом случае, требующем индивидуального подхода, обращайтесь к организаторам или преподавателям.
